\begin{part}{Aritmetic\u{a}}

Aritmetica este cea mai veche \cb{s}i cea mai elementar\u{a} ramur\u{a} a matematicii. Aritmetica studiaz\u{a} opera\cb{t}iile fundamentale din matematic\u{a} (\textit{adunarea}, \textit{sc\u{a}derea}, \textit{\^{i}nmul\cb{t}irea} \cb{s}i \textit{\^{i}mp\u{a}r\cb{t}irea}) dar \cb{s}i propriet\u{a}\cb{t}iile acestora.

Aceast\u{a} ramur\u{a} este cea mai cunoscut\u{a} de oameni deoarece este \cb{s}i cea mai folosit\u{a}. Oamenii folosesc zilnic aritmetica: pentru a num\u{a}ra, \^{i}n \cb{s}tiin\cb{t}\u{a} \^{i}n afaceri \cb{s}i \^{i}n multe alte domenii.

Aritmetica, precum \cb{s}i matematica \^{i}n general, folose\cb{s}te numere. Din acest motiv, \^{i}nainte de a intra pe t\u{a}r\^{a}mul aritmeticii, trebuie s\u{a} explic\u{a}m ce este un \textit{num\u{a}r}.

\input{aritmetica.ceEsteUnNumar}
\end{part}
